\section{Élena Perez et Lise Wittamer}
\role{\space}
\inmargin{\smash{\lower-5pt\vtop{\externalfigure[elena et elise-small.jpg][width=20mm, frame=on]}}}
\playtitle{Les\thinspace\space moutons}
\smash{\lower0pt\vtop{\playsubtitle{(titre provisoire)}}}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 19 au 28 juin 2012 à 20h30 – Studio
\realpar{}Création
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Ce qu'il y a d'agréable avec les moutons, c'est que leur matière est
recyclable. En ce sens, nous avons perçu le potentiel laineux, et les
abysses poilus de ce projet. Voici une création au-dessus de laquelle il
ne faut pas sauter, ce n'est pas qu'un jeu d'enfant. Deux comédiennes
décident de s'incarner dans deux moutons, elles deviennent hybrides dans
leur confrontation personnage/actrice, animale/humaine mais à quoi
servent-elles réellement? Sont-elles juste bonnes à être tondues?
Vont-elles s'égorger dans un mouvement sacrificiel et salvateur? Se
compteront-elles jusqu'à somnoler en scène? Tout est envisageable, tout
est à envisager.
\subpar{}Si on voit beaucoup de moutons blancs, on ne doit pas en déduire que
tous le sont, car un jour on peut tomber sur un mouton noir, ce qui
ruine notre \quotation{théorie}. Aussi, on ne peut s'en remettre à nos
sens pour avoir des connaissances certaines.

\startblockquote
Il s'agit de deux moutons, un blanc et un noir au sexe non défini
qui n'ont qu'un seul modèle: l'Homme tel qu'ils l'imaginent:
intelligent, pervers, érotique, complexe, manipulateur, inventif, cruel,
spirituel, libéré sexuellement et perpétuellement angoissé par la
conscience de sa mort prochaine. Et cette fascination les mènera
ailleurs. Ils quittent la campagne et partent à la rencontre des
lumières de la ville. Ils trouvent refuge dans un zoo dans lequel ils
finissent par trouver un compromis satisfaisant (du moins le
pensaient-ils au début!) et dans lequel ils doivent sans cesse faire
l'effort de se souvenir de pourquoi ils sont là, pourquoi ils ont fait
ce choix de prendre leur liberté, ce choix d'aller voir ailleurs s'ils y
sont. Il faut avouer qu'une grande paresse les caractérise, ils sont
effectivement beaucoup dans la parole et refont le monde, ce qui leur
permet de refaire le monde justement. En tous cas, deux tempéraments
très différents mais indissociables se dessinent. Le mouton noir, plutôt
cynique et cérébral, à tendance anarchiste et tyrannique, et le mouton
blanc, solaire, avec une fâcheuse tendance à l'enthousiasme et penchant
pour la naïveté et les joies de la séduction. Tous deux s'appellent
Corinne et sont indécrottables.
\stopblockquote

\realpar{}
Extrait: 
\startblockquote
   "L'important n'est pas ce qu'on fait de nous, mais ce que nous
    faisons nous-mêmes de ce que l'on a fait de nous." Jean-Paul
    Sartre
    \subpar{}- Tu peux répéter Corinne?
    \subpar{}- Bien sûr, l'important n'est pas ce qu'on fait de nous, mais
    ce que nous faisons nous-mêmes de ce que l'on a fait de nous.
    \subpar{}- Merci Corinne.
\stopblockquote

\startsignature
Élena Perez \& Lise Wittamer
\stopsignature

\staff{Porteuses du projet, auteurs, comédiennes}
\crlf Élena Pérez et Lise Wittamer

\staff{Conseiller artistique}Olivier Boudon

\staff{Musicien}Renaud Garnier-Fourniguet

\staff{Scénographe}Mathieu Chevallier

\staff{Diffusion}Habemus Papam: Cora-line Lefèvre et Julien Sigard

\startprod
Une coproduction de la Balsamine et la Schieve Compagnie. Avec l'aide du
Ministère de la Communauté française Wallonie-Bruxelles – Service du
Théâtre.
\stopprod
